+++
categories = ["dev", "rant"]
date = "2018-05-03T23:00:00Z"
description = "Racconto della mia esperienza al Pycon 9"
feature_image = "floppy-pycon.jpg"
slug = "floppy-pycon-e-generatori-di-siti-statici"
tags = ["pycon", "floppy disk", "convention", "talk", "qrcode"]
title = "Floppy, Pycon e generatori di siti statici"

+++
Anche quest'anno sono stato al Pycon italia, raduno di pythonisti ormai arrivato alla nona riiterazione della cosa. Questo però non vuole dire che per me non è stata una nuova esperienza.

Pc, penna e traveler jurnal, questa é la postazione da PyconQuest'anno, infatti, ho fatto svariate cose diverse dal solito:

* ho tenuto un talk
* ho partecipato a una competizione interna
* ho provato il famoso lampredotto "evitando" la PyFiorentina

# Il Talk

## Pelican e i generatori di siti statici

### e come non farci male

Il talk è stato [Pelican e i generatori di siti statici](https://www.fundor333.com/talk/pelican-e-perche-generare-siti-statici/ "Pelican e i generatori di siti statici") ed è stato, secondo me, un successo. Mentre scrivo questo post non ho ancora ricevuto un feedback "ufficiale" dagli organizzatori ma, viste sia le domande durante che dopo il talk, è piaciuto ed è stato interessante.

Nel prossimo futuro ho intenzione di pubblicare un articolo di approfondimento, a seguito del talk e delle domande che ci sono state e di alcune piattaforme scoperte dopo il talk

# La competizione dei floppy

A ogni partecipante alla convention viene dato un floppy disk con l'adesivo con i dati del partecipante e dietro un piccolo QRCode.  
{{< tweet 987619049029939200 >}}

E' propio quest'ultimo che ha attirato enormemente la mia attenzione sulla cosa e si è rivelata un bell' easter egg.

Infatti il QRCode ha portato a una serie di piccoli enigmi informatici fino al raggiungimento di un gruppo Telegram, ultima tappa della caccia al tesoro.

Personalmente ho trovato divertentissima questa gara e sto già pensando di strutturarla all'interno di questo dominio in qualche parte, devo solo decidere ancora dove...

In ogni caso mi ha permesso di socializzare con alcune persone e di divertirmi in un modo diverso dal solito, con il sottile piacere degli enigmi.

# Il lampredotto

Quest'anno, sia per un discorso economico che per un discorso di tempi, ho deciso di non partecipare alla Pyfiorentina ma andare a caccia di Lampredotto.

{{< tweet 987765925091868672 >}}

Trovato quindi il locale e mangiato il lampredotto ho avuto una idea per un progetto con i GTFS di Google grazie all'autobus che per poco non mi metteva sotto (troppo distratto io dal lampredotto). 

Su questo spero di darvi presto aggiornamento.

In generale è stata una bella esperienza con talk molto belli ma ora bisogna pensare al futuro e a che talk portare l'anno prossimo per pagare di meno  visto che comunque non ho più la tariffa studenti.
